* In der BeanRegistry ist Konstruktor-Autowiring nicht möglich, da sie als Hibernate-Listener sehr früh im Bootprozess aufgerufen wird
* Vaadin I18N?
* SSH Shell ist in Spring Boot 2 nicht mehr vorhanden. Ersatz?